［ 4月新番 ］進撃の巨人 Attack On Titan Season 3 Part.2 ( 5 )

歷經百年的時光，將人類與外側世界隔開的牆壁。在牆壁的另一側，似乎有前所未見的世界延伸開來。火焰之水、冰之大地、砂之雪原……。記載在書中的，儘是些激發少年探究心的文字。在時間流轉，牆壁被巨人毀壞的現在，人類正一步步接近世界的真相。巨人的真實身份是什麼？為何牆壁中會埋著巨人？巨人化的艾連·葉卡所持有的「坐標」之力是？以及，希絲特莉亞·雷斯究竟知道這個世界的什麼事情？在艾連等 104 期兵的加入下，建立新體制的里維班。最強最惡的敵人，阻攔在開始行動的他們面前。

STAFF
原作：諫山創（別冊少年Magazine連載／講談社）
總監督：荒木哲郎
監督：肥塚正史
系列構成：小林靖子
角色設計：淺野恭司
音樂：澤野弘之
動畫製作：WIT STUDIO

CAST
艾連：梶裕貴
米卡莎：石川由依
阿爾敏：井上麻里奈
柯尼：下野紘
莎夏：小林ゆう
克里斯塔：三上枝織
約翰：谷山紀章
萊納：細谷佳正
貝爾托特：橋詰知久
漢吉：朴璐美
艾爾文：小野大輔
里維：神谷浩史
吉克：子安武人

PV

熟肉

Post (1)

Post (2)

Post (3)

Post (4)

留名

LM

留名。

劉明一身蟻

點解要俾睇到咁好睇嘅動畫?
我第時睇唔返點算?

睇埋漫畫

me2
要求高左....

創哥唔畫新漫畫都夠過世
同埋如果畫新漫畫好難超越巨人

動畫最近各位有冇好介紹？
聽得多係一拳超人但唔啱

諗諗下好似離題
大家講返巨人
當我無講過

十年一遇
練
巨人

真係想像唔到巨人完晒之後會有幾空虛

諗起當年高登仔話出左巨人之力開始唔好睇

lm

d問問題真劇透d 人真係死全家

班友仲話原來只係普通王道漫

真，而家第一次睇鋼煉FA(睇過舊版)覺得係好睇，但冇啲人講到咁神

我個人覺得鋼煉係發展到最後果十幾集先至爆發變成好神
所以由頭重睇嘅時候會覺得有少少吃力

但係巨人一開始就黎料

Lm

屌 就黎播完喇
點解可以寫得咁好

如果追哂漫畫 次次都要等一個月先有得睇咁點算
點解要比我發現到一套咁好睇又未出哂既漫畫

p

梟變巨人首配樂好撚夾 尤其係變完身個下

重睇左第一季第一集
Grisha一條友醫好左成條村既流行病

係咪因為馬箂高科技
又一個彩蛋

我岩岩睇巨人展d 情報
原來漫畫都埋尾啦
希望動畫可以出到尾！！

最後一集係「城牆的另一頭」，會唔會提早出現嗰個嘢

巴打e到巨人post嚟wor

唔一定 我估應該彩蛋咁出出

出咩？
利申有睇漫畫

類似係part1最尾嗰集ed突然嚟個官方劇透

原來係咁
我R爆頭諗係D咩

我估唔會
應該未決定好製作公司
最多可能得文字話會做下一季（如果有下一季）

今季無得聽SUSU咩了
有2季都係咁樣收尾

不要再說了
靈魂人物已死

今季神風果段 團長中石仔戈時諗住佢會講埋Susu咩先落馬 點知冇

睇返漫畫都無講呀
團長墜馬後變左東菇頭講

我估最後彩蛋ED完會見到賈碧同法爾可

睇返S1, S2, 同S3 PART 1 最後嗰集
都係團長黎收尾

今集好亂我唔係好睇得明
張相個bb係艾倫？
個死囚又同今集個妹妹被狗咬男人講 果個唔係你個仔咩？點解會背叛你
即係艾倫細個已經背叛佢老豆？

個bb唔係艾倫，而係猩猩佬本尊，吉克
老耶格都提到，吉克細個為咗保住自己同爺爺嫲嫲嘅安全先篤自己父母灰

而且第一季訓練生畢業輪到團長演講嗰度，我已經覺得小野大輔把聲chok到同團長本身嘅氣場好夾

中段已經講左個bb叫吉克

不如你留心睇多次啦

原來armin喺第一季已經講過
乜都唔肯捨棄嘅人
係乜都改變唔到
呢個位係咪又呼應咗佢犧牲自己條命
嚟換取艾倫斬貝仔嘅機會？

呢句應該係成套野最經典同講得最多次嘅格言

第一季有呢個覺悟
第二季講大話呃托柒製造機會救艾撚
第三季pt1救阿讓而殺人
跟住為擊敗超巨犧牲埋自己
佢真係好有決心

FA有童年回憶分 點計都係嗰個時代嘅神作
覺得我地好幸運
細個睇FA,大個睇巨人
你地諗下細個睇FA 大哥哥個到都係童年陰影嘅話
如果係細細個睇eren呀媽俾人食，eren初戰就斷腳，我應該幾晚訓唔到

最印象深刻嘅就係畢業前嗰日

艾倫喺城牆上面重燃起人類復興嘅希望嗰陣，超巨突然喺後面現身

真
我記得初初睇巨人第一集都O左嘴
冇expect到會咁血腥
宜家慣晒lu

曹長：人都係鐘意睇殘忍嘅野

都估到會打臉，係冇諗到會只係得戚半秒

真係睇唔明求指教
艾倫老豆生了猩猩佬本尊?, 之後又黎到圍城生左艾倫?
啫係猩猩佬本尊係艾倫兄弟?

係牙 同父異母

呢家人好撚亂

洗唔洗咁撚pro
考試咩屌笑死

lust for

其實好想知艾倫老豆點樣去圍牆入面 經過好多樹林都冇比巨人食？

本季前篇嗰個擔任訓練生長官嘅光頭佬（當時仲係調查兵團成員）話喺牆外遇到格里沙同收咗監，「原來格里沙對牆內世界一無所知」
其後私自放走咗格里沙

哦
成套野家族真係好癲
但我想問 調查兵團團長都做得艾倫老豆囉喎
佢未死之前咪即係lead住自己個阿叔?

下集應該會講

唔係好明你最後一句

我1999
我話調查兵團團長係艾倫侄仔

你係咪當左猩猩佬係團長老豆
兩個唔同人黎架
團長老豆一早俾中央憲兵殺左啦

我完全唔知巴打你睇緊乜

清，上面有耶格族譜

師兄係咪要由第一季第一集開始重睇搞清啲人物先

幾時到星期一呀，好能想睇下一集呀

唔想咁快播晒今季呀
仲要之後唔知有冇studio接手
接手後水準會唔會下降又唔知

可能有揸車呢

我只有一個願望
唔好好似喰種咁

下集真係好威

若野哲也喺Twitter post

主要係carla 同dina令好多人混亂

乜唔係佢老豆黎嫁咩
真係自膠
我真係以為猩猩係團長老豆

巴打可以成套野再睇多幾次了

咁真係好似樣呀麻
又係金頭又帶眼鏡
早幾集係圍牆互望，我仲以為團長知道猩猩佬真身係乜水

留意劇情吖嘛，師兄

猩猩佬無論係漫畫定動畫，個氣場都係深不可測得嚟，又帶有一種違和嘅戇鳩味，你睇佢講嘢同做嘢就知

或者咁講，猩猩佬有種輕微嘅小朋友心態，佢玩抌石仔嗰陣做埋啲奇怪動作，之後又讚自己叻

佢初遇兵長個心路歷程

１
２
３
４
５
６
７

我有留意嫁
我見佢老豆比人捉左，我以為係煙幕(未死走佬左)

如果佢係團長老豆 佢會唔會咁對自己個仔

佢連自己老豆老母都 篤灰，唔出其。
Btw係我膠

巴打真係創作力量同幻想會嚇你一跳
好地地一個歷史老師變猩猩殺人狂

但係佢對艾倫係想救佢出黎
同埋團長老豆勁錫團長囉

如果真係佢老豆，
第2季就唔會唔知咩係立體機動裝置

團長年幼無知，冇諗過老竇嗰套理論係「政治不正確」最終落得滅聲收場

吉克自細就俾老竇灌輸「要對自己嚟仇敵獻出無比忠誠」先可以策反復國，點知忠誠到篤埋自己父母灰

今次他她分析得幾有趣
其實可能個女仔先係惡魔

入面有漫畫劇透

佢個channel成日topic劇透

真係要去漫畫po講

我果時諗返，會唔會教書老唔識軍事設備呢
Btw睇返個樣真係唔同，鬍鬚唔一樣

Reddit有人砌左出黎
好撚靚
用黎做lock screen好fit

完晒之後要重新睇多幾次

痴撚線

知唔知第三季會出幾多集

偷左架飛船坐

仲有兩集就完

有追開漫畫 都有睇動
唔想講動畫未做既劇情

認真覺得呢套野唔爛尾 兩三年內完到真係名留青史

動畫真係完全體黎 文戲動作都做得別好
d 分鏡 作者係唔係有份架. 有d 好細既表情真係動畫先做到(16 17 里維同團長傾計)

我已經由第二季睇重睇

日本作家應該唔似韓國電視劇編劇咁…虎頭蛇尾掛
不過真人版俾美國佬搞都驚驚地

泡劇好多飛紙仔根本癡線
近幾年係好左好多 向劇情片上
但有偶像既玩代劇都係好無劇情可言咁

不過做巨人動畫呢間都做到第3季 如果主要班底都係個堆既話
可能係自己既意見加落去
畢竟佢地都熟識d 角色既性格
巨人呢套 我覺得佢出年既地方真係角色描寫得好好
個個角色都有成長(基本上有名既)

動畫同漫畫我唔多擔心，最怕係荷李活真人版…要遷就美國人口味加尐美帝主意落去。

日本真人都舊屎咁
美國應該係改到普通超人打怪就算啦 個故仔唔可以用兩三集戲講晒

出得唔好唯有當黑歷史

巨人一定要成套睇先好睇
好似日本個套都係攞早期劇情拍打怪獸再求其埋個尾
其實咁多伏筆同細節最好係拍幾個season嘅大製作電視劇，
一係就哈利波特咁拍晒成個系列
如果唔係只係行返日本真人條舊路

下集講埋段歷史
大結局出動式ending出發去大海

艾倫同梓喵結婚

擔綱動畫《進擊的巨人》艾連．葉卡配音的聲優．梶裕貴與擔綱動畫《K-ON！輕音部》中野梓配音的聲優．竹達彩奈，今天在兩人自己的twitter上發表了結婚消息

今天同時也是竹達彩奈30歲的生日喔~名符其實的「生日婚」

恭喜恭喜！！

最好嘅拍法係拍劇
5-6集一季咁差唔多
同咪一定要大改,淨係大flow跟原著就夠
搬字過紙嘅話一定出事

巨人啲劇情一啲都無拖過
每一節都環環相扣咁
唔明仲可以點縮減到可放上電影嘅容量

真人動畫漫畫9成食屎
巨人真人電影版有一集
但我費事睇

唔係兩集咩

係喎屌

利申: 因為全部動畫有提過所以唔加密

其實應該係 記得之前提過阿妮果4個人係輪流變巨人行過去 (中途有個畀尤彌爾食咗 所以唔肯定係3定4次)

阿爾敏早幾集講過艾倫極限係連續變3次

btw
睇動畫估唔到D軍人制服係藍色衫
漫畫係淺色

其實想知如果艾撚老豆冇係牆外撞到調查兵團要點入牆

可能撞到嗰啲俾佢殺咗

恐怕拍劇既話無咁多預算做巨人、城牆內外同動作戲既cg。

下季又唔知幾時

真人版電影日本最成功先得銀魂1
OK，銀魂2都爛爛地 冇1咁好睇

三月的獅子都幾好丫

我冇睇到。
算啦唔好離題

唔受始祖巨人影響

敲門
駐紮兵團係維修員黎架嘛
會見到佢既

留名睇進擊之巨人

敲門

我等某隻1080p 版本有seed先睇到今晚果隻

Mikasa在你背後，她現在很火

終於追到漫畫118話，以後唔使驚班劇透撚了

有冇直播link?

push

冇啦 冇啦 d 直播link死哂

呢條仲得

11:10 開波？

Load 唔到 電話係咪開唔到

岩岩死左

快

咩撚野
動畫原創? 女王睇到條路?

等熟肉算

我都O撚左.....
原創啦屌
應該係回帶劇情
唔係女王睇到

會唔會又係創哥安排
個一下應該唔簡單

唉
預左被人屌
粉細字先因知有人未睇

點題個陣我以為會熱血到爆
點知個配樂....同鏡頭得2秒

私心想睇女王讀信個表情
點知差過漫畫極多,漫畫表達到女王呈強讀信個表情
同埋格利沙漫畫攞相後站起來
漫畫全頁低抄型到仆街但動畫無熱血音樂

同埋無交待䲷細個.....不過影響不大
後尾格利沙對話到黃昏
有利佢入牆，一般無腦巨夜晚無行動，算係解答到之前巴打問題

想問之後格利沙第一次見到三笠同阿爾敏
會有咩感覺？係咪無左記憶？

有路個啲閃電wor

呢個睇佢點解釋啦
如果係新設定真係好爆......

生肉低清

冇人知
漫畫到呢家都解釋唔到

我見到都嚇左野
真係唔知

btw 個"路"嘅銀河數目肯定有古怪
漫畫 梟回憶 今集 第二季嘅銀河都唔同數

sorry原來有講梟細過係點
記錯

我發覺今季好多預想中熱血嘅場景
turn out係配番啲沈重嘅bgm
其實幾好 唔係冇腦地熱血
進擊的巨人都係因為犧牲咗無數同伴先要向前行

又玩原創?
女王接觸封信竟然睇到尤彌爾記憶?
唔知創哥知唔知

我都預好多畫面會好震憾
但效果又另一回事
都係既
各花入各眼

可能知劇情同漫畫太好睇
所以好大期望
我都係唔講太多

99%創哥知
製作組有同創哥傾
有時創哥仲會現場睇配音

睇完⋯ 但下季應該都要多4-5年先出⋯ WIT唔再畫，要搵另一個公司都好難。

頭幾集啲音響真係差咁啲

依家呢2集已經唔係wit畫啦

王政篇漫畫交代得詳細啲

第一二季動畫將成套作品昇華到另一個層次

睇完動畫要再睇一次漫畫

直頭似係諫山創出嘅idea喇

我想問今集係唔係今季最後一集?

我都覺係諫山諗出黎 我記得s2尤彌爾段回憶提早出都係諫山提議

英文熟肉

仲有一集

有熟肉未

進擊的巨人

除咗「馬可被滅口嘅原因」之外，片主講得好中，同埋。。。

隨住動畫化嘅推進，我都已經唔記得乜第一季畫嘅ミカサ原來咁正㗎？留意讓見到ミカサ俾艾倫撩頭髮嗰幕，唔好話讓，我都好眼紅艾倫有個咁正嘅契家姐

呢個動畫IP價值已經擠乾，除非Netfilx 肯俾錢做，如果唔係只有 JC呢啲公司。

成隻手貼落張紙就睇到寫字果個既一生
原本以為張紙有染乾左既血跡呢樣記憶觸發點，但望落又唔似有，唔通手指模都係另一個觸發點🤔

動漫花園

點解今集前前巨人會提阿爾敏 三笠

漫畫都未有解釋
估係進擊既技
可以睇到未來繼承人既記憶?

今集似要認真睇先得

其實wit係咪殺咗你老豆老母

其實你又知道晒啲劇情 又覺得動畫咁垃圾 咁仲睇你仲乜

“這是你開啟的故事”同”進擊的巨人” 個表達真係麻麻 梟同格里沙段對話好似都cut左d野

死亡筆記？

今集cls,睇完漫畫再睇呢集都起哂雞皮，再加埋之後d劇情

為了自由而前進！

堆記憶點轉移同分享有啲難明

今集前半個重點都擺左去帶出「這是你開創的故事」呢句，前半壓抑左咁耐就係嗰句bgm彈一彈起，勁代入到格里沙個心情，諗通晒所有嘢咁
後半起ed嗰度又係咁match起晒雞皮

台仔有句野講得幾好
話大部分讀者都覺得點題係呢幾集最重要，但明顯製作組唔係咁諗
我本來都係對點題期望好高，點知睇完上半集覺得「下？就係咁？！」
不過下半集就話我知，staff要你起雞皮依然係話都冇咁易
btw今集作畫好撚靚

巴打邊度睇

所有艾人都經「路」連結去始祖巨人嘛（包括智慧巨人，呢啲今集講架）
而應該各代進擊的巨人都被「路」連住，再加上始祖巨人都係艾倫體內，艾倫清楚睇到格里沙同梟既記憶都唔奇
不過yumir點透過信留低記號去分享現時狀況就唔清楚

段回憶最後尤彌爾已經俾人吃左？

呢到都幾肯定係諫山提議
佢season2要動畫提前出ymir個過去
咁呢個位一定會幫佢地拆返掂
女王個位如果要幫佢解釋
我覺得係因為王政女王先掂到艾撚隻始祖
先令佢之後咁易連到上「道」
所以之前佢同ymir攬頭攬頸都唔會trigger到

梟同古里沙講為左要比犧牲得到回報只能不停前進 接住仲以為會講團長句經典對白

呢集都好撚好睇
最後梟講咗三笠同艾爾敏個名究竟係點解

點解最後梟會講三笠同艾爾敏個名嘅？

睇唔明呢度

定係係真係未解釋？

利申：純動畫撚

大家一齊計數

就咁係Reddit cop過黎

真係未講

艾倫老豆係因為梟所以先幫個仔改名做艾倫，定艾倫同梟真係有某種關係

未 漫畫都未

艾倫15歲
猩猩重未死？

動畫應該下季講佢而家仲有幾多年命

猩猩唔係一出世就繼承巨人之力架嘛
利申 動畫黨

睇過好多次

可能可以睇到未來既野.同第一集艾倫睇到呀媽被食咁?

唔係

所以話就算艾倫15歲 吉克未死都正常
希望快啲出下一季
等咗六年都只係睇到三季

動畫都係見到吉克細個個陣玩 玩具都未去做戰士 所以吉克重未死

For動畫黨

前幾年又賣左比美國又整game,
唔係應該多左錢去做咩

下1集動畫得返1集漫畫劇情
唔知夠唔夠
大機會又有原創

哇
以前仲諗咗好耐二千年點解

可能係純粹艾倫記憶錯亂？

Yes

This?

留意到呢位巴打講咩都一大堆負評

格里沙同梟既對白cut太多
明明好多都重要

但嗰段都好夠毛管棟

又或者個尾會唔會係玩time travel 艾倫俾梟食
梟睇住格里沙大 咁梟都有返咁上下年紀
佢突然有巨人力量 咁上手會係邊個 定上手死而梟突然繼承?
愈睇愈多疑問 正
利申9UP動畫撚

漫畫仲正 完整d
梟人性化少少
Wit成日cut鳩文戲

一定有
唔知又有冇after credit 劇透睇

作者話唔會玩time travel

呢個肯定唔會

睇到最尾個段真係想喊
想救mikasa同armin

一切都已經注定左

諫山講過唔關輪迴事
上手就咁死嘅話係會去bb到大抽獎，
如果係真嘅話個b都幾慘
13歲就死，仲未必知自己係繼承左巨人之力

覺醒咗先開始計13年下嘛

屌 原來呢集cut咗兩句
"真係有1700年種族清洗嘅話 馬萊人收得皮啦"
"用巨人之力只為發財 同我所知嘅人性相去甚遠"

其實幾重要 冇咗呢兩句少咗啲深度
WIT唔係咁都覺得出唔到街掛

應該係有啲記憶通過道路超越時嘅限制

最後梟突然話要救三笠同阿明果度真係
--> -->

Ys

原來女王同Ymir兩個係les
今集先睇得出

好似係老豆想致敬

呢個真係漫畫撚都劇透唔到

乜漫畫有咩

搞咗咁多季

上集同今集都cut唔少對白

88話

笑佢冇蛋蛋個啲又唔cut
今集都冇op嘅話就啱啱好

之前出第二季個陣因為睇左少少漫畫知左劇情所以無心機睇
依排一野由第一季重睇到今集
睇到好震撼

驚完季又忍唔住走左去睇漫畫
想問下漫畫畫到埋尾未

漫畫應該兩年內埋尾
呢家做到高潮位

未 做緊場大戰 動作居多 故事劇情無咩推進

依家動畫到8x?
我睇漫畫到118 應該第四季都未必包得哂啲劇情咁
完埋下集先決定

係囉 唔明點解cut 呢句 明明好期待

今集到89
動畫完晒應該要到第五季

ed好正
動畫去到幾多集？

動畫真係好出色啊

好難講
今季動畫22話都做咗漫畫40話嘅篇幅(雖然王政篇改咗好多)
漫畫個邊完得快嘅話第4季搞掂都唔出奇

王政篇動畫真係有d急
個陣停左好耐無睇一次過睇王政篇係又緊張又爽 無咩戰鬥都睇到勁肉緊

希望動畫做到第五季

暫時真係未講，但艾倫有些少對白顯示佢係走出輪迴嗰個

王政真係建議動畫黨睇埋漫畫
兵長cut左好多戲份

其實係咪大部分巨人fans都會憎甲鐵城

會唔會知大概係邊幾話

上網睇過話而家仲未好知進擊巨人係乜能力，而梟提三笠同阿明個名，所以進巨應該係有預知未來既能力

咁既畢直拎去整套劇情尻下尻下既垃圾動畫

一講起就把起火喇

我覺得所有進巨既記憶係互通合理d

原本S2成集尤彌爾回憶係放喺呢part架

求其空投個友馬出嚟咗boss，冇心機整，好心一開始就唔好整個咁正嘅世界觀啦

好似大概52 53

今集係去得急咗啲
尤其係頭半part好似一輪嘴咁爆曬啲對白出嚟就算
做咩唔好似上集咁唔播op呢

漫畫都要睇幾次先明

我有正評
巴打幾有point 除咗啲語氣好似畀WIT踢爆咗春袋咁

又jer

OK喇,未至於鳩既,不過可以更好囉

格里沙話佢拎巨人之力前嘅記憶可能會唔見
梟話遲啲會有人睇到
咁講法即係講畀艾倫/艾倫之後嘅人啦
雖然按2000年論嘅話，艾倫應該係最後一任

負評你就係bot
淨係識盲反就覺自己有point
自我感覺良好到呢

不過講真 呢季巨人咁好風評
某程度上都係靠創哥劇本carry
音樂真係差咗啲 作畫 (唔計第二集)可以接受

啱啱補睇番漫畫88-89話
梟同格里沙對話果d部分
心境描寫真係仔細同震撼好多

由格里沙基本上心已死，到戰鬥意志復燃，決定將自己開啟嘅故事延續落去，再打蛇隨棍上點埋題話呢個為自由而前進嘅巨人叫「進擊的巨人」果一整part
真係毛管戙到呢
創哥已超越一切

不過動畫都收貨有餘喇
始終要cut到廿分鐘唔容易

有冇可能係每代進擊的巨人嘅回憶都相互通 所以臨尾梟講咗三笠同阿爾敏個名 再由此推算 除咗因為艾倫老豆走出圍牆外 會唔會都係因為梟睇到艾倫會成為下兩代進擊的巨人（預知？一定會成為事實？）
所以先揀咗艾倫老豆去繼承進擊的巨人？

一係未來記憶互通
一係個世界不停loop緊,個記憶係上一次loop留落黎

但係講畀艾撚聽係有啲唔合理

其實佢係有point嘅
wit呢季退步咗 搞到好多名場景失色
呢句應該冇人反對

當年睇就直頭唔明喇

本身都覺有啲point
Part 2以抖咗半年去做嘅標準嚟講係差咁啲
但最多都係叫有啲唔穩定,整體嚟講尚算水準之上
講就咁講,我都明原作呢part太神,有人期望高所以唔滿意動畫呢邊做得未夠好,所以一開始我都無諗住駁條友
不過睇睇吓見到條友連第一季都話唔掂,又話負評佢個啲係bot,就知道根本只係on9仔一名

明明艾撚係進擊的巨人
但點解又會可以透過王族人發揮座標

唔係話座標係要始巨先有架咩

定係呢個都算係進擊的巨人既其中一個能力

另外其實有冇咩hints 始巨會係邊個
會唔會就係女王

尤彌爾明明唔係始巨但又改個同始祖一樣既名,真係令人諗多好多野。。

同埋最後講得出三笠同阿爾敏

skip左一季?

唔知算唔算劇透

agger, 第一季都話唔掂 重話人盲撐
不嬲動畫漫畫分鏡好難做到一樣feel
單係揭頁效果點樣apply都動態度都有排諗
唔提出自己個諗法就話自己有pt我真係笑左笑埋右

有睇晒架
不過真係佢播果時先睇
睇新一季前唔會睇番上一季
靠記憶

老豆本身有進巨+第2季老豆食左女神家姐(始巨) = 老豆有進巨+始巨
艾倫食左老豆 = 艾倫有進巨+始巨

艾撚咪話自己剩返8年

係喎屌
果季剩係記得好撚核突爬下爬下果隻野

真係做乜9 係咁diu wit
一二季觀感比較好係因為諫山個陣仲廢廢地
三季part1改係諫山幫手嘅
Part2 頂多有時有啲崩
同埋漫畫呢到諫山已經開始神
感覺咪冇好似一二季做到超越原作嘅感覺
今集就點題個位差緊少少
音樂呢啲好主觀，同埋嘈嘅多數係漫畫黨
因為睇漫畫個陣已經先入為主左，自動個腦播bgm
動畫出到黎唔係個個feel就係到diu

巴打不如由頭重睇啦
巨人值得+需要真正俾心機睇

連艾倫都睇得出三笠瘦左,呀明反而冇出聲
睇黎呀明係介意三笠最後放棄救佢

藍色窗簾

自膠 好多讀者確認過
不過諗都諗到，食第一個巨人嗰刻已經受到尤彌爾咀咒，咁點都唔會多過13年都好合理

阿明邊有咁小器
佢一醒番都話做乜救佢唔救團長啦

格里沙食咗始祖巨人都要急住用艾倫嚟做巨人之力載體，你認為呢

除左骨頭同認真madhouse 有邊間可以做到wit呢個水準
更加唔好話超過 係咪要好似一拳咁比jc做 d漫畫黨先會收貨
爛到睇都唔想睇

條友頭2季都屌,ON99

老豆未必知道有無得延續
佢嘅情報都係由裊來
而裊應該無食2個巨人嘅經驗/記憶

應該都無影響 艾倫完左任期 巨人九成九都結局

同第一季相比，第三季係冇花多啲心機喺畫工上面，不過都未至於去到令觀眾難堪嘅地步嘅

最大嘅遺憾都係「利布斯叫女王登基後打柒兵長」嗰幕冇咗

老豆食梟繼承進巨 (岩岩呢集)

老豆入城牆之後刮到女王家姐食左佢繼承始祖巨
阿撚食老豆繼承兩隻巨人之力 (S3 part 1)

Yumir係S2有段回憶講佢未被放逐變巨人之前 係城牆外既國度比人踢左入邪教做聖姑 萊納S2有段係驚訝Yumir識古文 所以估計Yumir應該係古時既人 放逐咗好多年 可能幾十年幾百年 咁岩食左三人組個戰友翻生
鳩估阿撚老豆搵番嚟嘅艾族人歷史 就係戈時邪教流傳落黎嘅歷史/真相/故仔

最尾梟up得出三笠阿明就。。。連佢本人都話唔知

果一段係翻譯錯誤,萊納講既係"你居然識依個字" 唔係"依種文字"
ymir拎住果罐係大西洋鯖魚,係一種海魚,ymir知依種魚代表佢係牆外生活既人,所以萊納先咁驚訝

我覺得如果你有睇一拳應該會嬲到傻左

我覺得你呢三點都唔足以話套野垃圾喎
雖然我無睇過漫畫 但我睇女巨嗰陣都覺得好激動
而想爆水晶嗰個人係咪韓吉下屬真係咁重要咩
即使係讓 都可以顯示到讓嘅性格喎
眉粗唔粗呢啲好主觀啦 走樣又唔覺喎

屌你真係唔識㗎喎
2擺明係漫畫連載初期為咗不被腰斬,所以先去做咗緊張啲嘅情節先,動畫嗰個flow先係正路

老實講 動畫組同諫山私底下傾左啲咩我地又唔知
諫山講過好滿意動畫做出黎嘅效果，同可以改返漫畫一啲唔滿意嘅地方
所以我覺得啲設定同原創位一定有比諫山睇過，佢話ok先繼續去馬

今集啲幽默位幾好笑
話9艾倫有中二病
個總統仲要講埋一份

Btw我覺得第二季係所有嘢平均做得最好個輯嚟

為咗自由 進擊的巨人
好撚中二

兵長仲要好身同感受咁

Dramatisation呢d野丁點自由度都唔俾人有咩
畢竟動畫自己都算係一個藝術個體呀
吓吓要人跟到100% match先合格咁動畫業唔屬於創意產業啦

你個人鍾意絕對原汁原味啫
唔代表加少少調味料就變地底泥掛

睇嚟作者都知中二
所以加插韓吉笑艾倫既情節

睇落去你就知為咗自由呢樣野係幾咁現實

咁講，咁你係咪覺得youtube d漫畫短片好睇過動畫

係有D格硬定個名比主角姐
依個巨人既特點就係為咗自由而戰

諫山係訪問入面講過第一季入面D改動經過佢同意
1. 本身漫畫入面既艾倫係黑髮幼眉細眼灰眼珠,睇落好清秀,動畫版改左做啡頭髮粗眉大眼綠眼珠,係想佢個樣睇落沖動同幼稚D

2. 漫畫入面,thomas死左之前第一個沖出去既係另一個人. 動畫版改做艾倫9沖累死隊友

3. 漫畫入面bert話想入憲兵團,自己冇主見,同埋羨慕艾倫佢地有比自己生命更重要既野,艾倫安慰佢"好好珍惜自己生命都係好既,你下睇我,係城牆破壞之前我話要入調查兵團,只會被當係個腦有問題,有問題既係我" 艾倫明白唔係所有人都應該加入調查兵團.
動畫入面,"好好珍惜自己生命都係好既"依句變左做呀明既對白. "有問題既係我"依句刪左

漫畫版入面既艾倫一開始已經好高智商好冷靜同好善解人意,係動畫版先變左做憤青. 作者話咁改係因為覺得佢將15歲既艾倫寫得太完美太唔真實

「巨人」世界講嘅「自由」真實在於，唔單只係要有堅定嘅意志先可以追尋

再講劇透

幻想派讀者

巴打你平時係咪好難同人相處？

佢追求原汁原味
即係將漫畫彩色化再變成識郁再加埋bgm
咁樣就係佢追求嘅野喇

臺仔有個評論好出色，關於呢段兩人之間嘅內心戲，我試試演繹嚟睇

！！！！！

萊納一知道「尤彌爾發現我為此而感到驚訝」，嗰種心虛嘅神情，「睇怕尤彌爾知道『萊納知道世界上有海，有鯡魚』，如果又唔係點會驚青成咁呢」嘅情緒，兩個人就算唔再直白咁提問，互相之間都已經估到對方肯定係嚟自牆外世界，但係依然唔開聲問，兩人如果有得揀嘅話寧願繼續扮唔知，「識法何必破法」嘅心態，因為萬一對方承認咗自己喺牆外世界嚟嘅話成個氣氛會好尷尬

！！！！！

呢度就我講
而事實證明如果萊納或者尤彌爾親自開口問，個後果真係不得了！客觀角度嚟睇，尤彌爾的確係食咗萊納嘅同伴，萊納要點樣確定呢個「同我喺馬萊素未謀面，但係又過咗嚟牆內世界仲出現喺我面前嘅尤彌爾」係企喺自己嗰邊呢？

有樣野想講
關於女王讀完信之後睇到ymir既記憶
明明寫信當刻ymir都未俾人縛住，所以女王係見到佢寫完信之後既記憶
我估呢樣野同梟睇到艾倫既記憶有相似既地方

艾倫最尾嗰幾句嘅意思係咪要屌左女皇就有得用座標之力

女皇變巨人,再掂佢

唔係想話佢青春期咩

其實女王點收到封信

萊納上幾集交咗俾漢吉呀嘛

萊納拼命做信差，喺俾韓吉等人逼供嘅情況下交低封信叫佢哋傳畀女王

咁都俾你兜到

巴打點解你可以自己幻想咁多野出嚟

吹水都唔好吹咁大啦好心

動畫唔跟得原著係因為要塞12集動畫
諫山創唔滿意嘅係漫畫時間線好混亂同佢都覺得個flow好悶
所以點都要割愛 cut啲會長記者同兵長
係好可惜，但唔係用黎diu wit嘅理由

睇到R曬頭

可能真係天口爂，大家飲多啲水

點解最後會提到三笠同艾爾文？

呢個係連劇透撚都無所適從嘅謎題

唔撚係掛

55

幫你更正，係阿爾敏，アルミン，唔係艾爾文

角色條眉太粗

屌你真係抵你俾人負皮

真係正到PK

巴打冇改錯名

成集最爆嘅係女王掂下尤彌爾封信就睇到佢成世記憶，呢度漫畫都無。
呢樣野關乎點樣從路提取記憶，超級重要

第三季多文戲
呢幾集要解釋世界觀
好多對話
所以可能有d人唔鍾意
但係我個人黎講睇得幾開心
始終睇得出製作組d心機
一個表情變化都畫幾輯 仲點反啊大佬?

btw女王好似龍母....

屌佢老母呢句根本成集入面最精闢個句

其實你可唔可以收一收埋你唔知那裏來的自信，唔該

吹毛求疵就係講緊你啊,巴打

多羅羅讀者路過

當然都有小小瑕疵 但絕對唔係佢講咁咁垃圾

仲有梟屌7老豆個句野
"難道連卵蛋都給瑪萊閹割了嗎??"

Btw今集梟真係cut得離譜，梟話冇問戴娜意見個段都算，人性同巨人之力點用都cut真係好過份，呢句應該係十句巨人金句入面其中一句，完全反映咗創哥對歷史同政治正確既睇法

不過今集眼濕咗兩次，呢隻巨人會係任何時代都會為自由而戰同你要係牆入面愛人

呢個係你開啟既故事

建議返動畫黨睇一次今集既漫畫版..
會更加震撼...第89話

重睇左呢一話漫畫,改左既係
今集女王居然直接可以連上通道拎到記憶

梟話醫生適合做間諜 又冇解釋到
你爸爸係聰明人 cut左
馬萊人對艾爾迪亞人既睇法又cut
梟鼓勵格里沙果段
「不會遇到戴娜」「不會生下吉克」又冇左
但係明明張相就係吉克同戴娜

講開又講
我覺得團長條粗眉不知幾正

諫山話團長細個個花名就係叫「眉毛」
條友雞蛋裏挑骨頭到

原來梟屌7老豆係88話SORRY
咁睇87-88話
最好就呢十集既動畫都睇一次漫畫
艾爾敏變炭個PART都好感動

同一個盡失所愛、生無可戀嘅格里沙講要喺地獄般嘅牆入面愛人呢度
真係突然令人有一種莫名其妙嘅感觸

「愛可以解決問題」呢d老土到喊嘅訊息竟然可以包裝得咁完美

仲有就係格里沙根本只愛艾爾迪亞，吉克只係佢既工具，所以先失去一切，呢句係同返佢講

大家可以不同意，但記得不譴責！

各位巴絲打幫手upvote感謝

[ 一人一post ] 626 朝早9點到夜晚9點！目標係G20 ! 一定要出！

希望大家可以順便幫手推上熱門

市民自發行動：626去齊G20領事館請願
Tg gp link
@g20helphk

最強文宣出現多國語言版本，G20之前要幫手推向全世界！

粵語

日文

國語

英文

[海外集氣 - 澳洲]
墨爾本6/26晏晝5點
悉尼6/26晏晝5點半
阿德萊德6/26晏晝3點
布里斯本6/26晏晝1點

幫幫手，share 啦！

係，你爸爸係聰明人個段又係好高汁，真係對人性同社會睇得好透，呢段真係將梟寫得好好

我頂
我見過有另一個version係成對眉飛走咗

papa franku

尤彌爾的過去其實應該今集封信先講
但動畫提早左係第2季10集講
搞到今集有d尷尬...
一方面又要比女王知尤彌爾身世
但又因為一早已經描述過唔想嘥位講多次
所以動畫先原創一段女王閃過睇到尤彌爾記憶...

係wor
大家覺得巨人化嘅始祖+皇族血人類會唔會work

一定係作者idea嚟
因為如果只係為咗慳時間嘅話
根本就無必要加埋Ymir俾人吊住嗰個shot
但成個sequence係咩意思就真係無人知,要等漫畫個邊解埋啲設定先

好問題
姐係巨人艾倫掂女皇

始祖人+皇血人=解鎖記憶
始祖人+皇血巨=發動座標
始祖巨+皇血人=
覺得皇血有啲關於道同記憶嘅能力未出，會唔會就係咁Trigger
硬係覺得女王段原創係啲hint黎

題外話 講番今集女王解鎖ymir記憶

女王之前斬老豆都解鎖到老豆記憶
由呢個事例 可以歸納到條件係皇血後代接觸到巨人軀體/巨人之力持有人嘅身體範圍

但係今次最古怪嘅有三點
冇身體接觸
有艾倫把聲
睇埋寫信當下時間點嘅未來

你話間接身體接觸 太撚離譜 唔接受
創哥咁安排 我只能夠估係未來艾撚發功傳記憶畀佢
又或者女神本身好特別 因為創哥話女神比米卡莎同阿明更加重要（劇情上）
但係點特別法 漫畫仲未解到

其實點解要係牆入面愛人同組織家庭? 除左生下一代 傳承巨人之外仲有冇其他原因? 呢到唔係好明 有冇人可以準確咁講下

最撚creepy係
女神話Krista呢個名係佢家姐本故事書當中個女仔
但係理論上個女仔係始祖ymir
即係krista同ymir係劇情關鍵嚟
又或者 始祖ymir係隻怪物 krista先係個拎果實嘅女仔
女神家姐話krista係好女仔 即係條女係艾爾迪亞歷史之中係好人

媽呀好亂 同時覺得有啲恐怖

漫畫撚都解唔哂
我覺得唔好執著於生仔結婚到
梟只係舉例話結婚生仔 佢想講嘅重點係愛
如果拎住愛呢個point 咁我就勉強解到

本書個到我都唔明
我當純粹係牆內based on Ymir嘅歷史出嘅故事書
同埋有機生物起源係乜撚野黎goggle淨係搵到生物有機化學
女王原創呢個位真係又有返睇巨人成日r爆頭都諗唔明個種感覺
梟句Mikasa Armin已經放棄左思考

Krista呢個名得皇族正統歷史有提過 十成九伏筆嚟 屌

邊一集有出過？唔係淨係故事書提過？

皇族故事書 我當皇族正史架啦
畢竟得始祖知道世界實相

講到有機生物起源呢點 我之前都講過 巨人間唔中一直有好突兀咁放分鏡落d花花草草到 所以有人估巨人嘅起源同原理同有機生物有關

動畫入面啲路人甲士兵換過髮型就一樣樣你唔去挑，挑團長最特色既眉毛
人設咁重要既野我相信諫山本人唔會唔參與
既然你將諫山捧做神，
就請你唔好再侮辱佢眼光同對WIT既信心，ok?

咪撚覆條友啦條友九成自閉，都唔知佢講咩鳩

咁都重唔係叫雞蛋挑骨頭,搵黎講
你唔好話佢剷青個深度同漫畫唔同?
你要講連個眼形都有分別添
又唔影響到個觀感
明明係你自己先入為主
我真係唔知團長條眉變左「成舊野」有咩問題
又唔係話唔好睇,好礙眼之類
你話畫風唔岩你口味就話姐
係到屌動畫分司真係on99

果啲咩老兵show直頭駁都唔識駁
人地明明深化左讓呢個角色,改得幾好都比你講成缺點

你講多次.jpg

其實我個人更相信係想表達
艾撚因為佢老豆既回憶
令佢自己既回憶已經出現混亂
梟講Mikasa同Armin果幕其實唔係當時情境
係艾撚回憶 佢老豆既回憶 之中睇到既情境
所以實際上係艾撚既回憶 入面既梟同艾撚講
並唔係實際梟同佢老豆講既野

希望有人睇得明我打咩

唔弱智邊諗到咁多天馬行空鳩吹嘢，講弱智拍馬都追你唔上

block左唔好煩

先唔講動畫公司係控制成本上有好多野要考慮
唔係好似你所講唔畫到點點點就係佢問題

人地漫畫開咁畫就繼續咁畫
唔係個個咁好似你咁雞蛋裡挑骨頭
可能連作者都覺得唔影響個角色形象,咪冇野囉
反正動畫係動畫,漫畫係漫畫
佢點畫唔會因應動畫而做改變嫁嘛

再退一步講,當作者自己都覺得條眉有問題
你覺得佢會唔會因為咁而叫動畫公司整返好佢
前題係成套動畫整體個質素係咁高

你話畫風唔岩口味係OK
就算巨人初期漫畫都有人指佢既畫風太過粗線條
但你屌動畫公司做唔好就真係獻醜不如藏拙
你話屌星爆果下都算,當你講得岩
但屌眉粗就收一收皮先

開新po講團長條眉啦屌

wit 係 ig旗下架 仲有巨人bd賣得好 wit都無錢分 wit做到咁真係仁至義盡

大佬呀你唔好咁癡線啦
覺得另一畫法ok=自己要跟？兩邊都保留自己風格唔得？創意産業喎？知唔知和而不同點解？
WIT你覺得咁差不如你去youtube睇fans整嗰啲漫畫短片算啦，費事睇得你咁委屈啦point帝

是但你慢慢捉人條眉粗唔粗啦

youtube有上色版漫畫佢一定最鍾意

自信毒撚特別麻撚煩

巴打好似好堅持動畫同漫畫要完全合一
即係你認為動漫畫係一個絕對個體
而唔係同一個故事兩種有緊密關連但又存有獨立性嘅表達媒介
所以就算有丁咁dur唔同都一定要磨合番
唔可以各有小特色
我諗呢度就係你同我地想法嘅最大分歧

仲有你對諫山嘅內心想法真係有無窮嘅陰謀論式幻想

利申：覺得動畫團長好靚仔

見大陸網有人屌艾倫條粗眉
呢到有人屌團長條粗眉

點撚樣啊 條眉係咪真係咁阻到你
同埋動畫漫畫設定有唔同係正常
漫畫mikasa條頸巾係黑色，韓吉個頭唔係馬尾
咁代唔代表兩個版要分優劣？
動畫咁出得就有佢原因 漫畫動畫唔同媒介黎ok？

標準咪就係集中資源囉on9仔
你老母你估人地真係開善堂呀?
做動畫為愛呀?
最好間間都做到鴉KARAS咁全方位無微不至
幾百萬美金一集然後破撚埋產
咁就滿足哂你啦

巨人唔算創意產業都講得出
屌你配樂唔使諗呀?
分鏡呢?節奏呢?
聲優既配音?
你估真係睇完個漫畫就咁dump落去就係漫畫?
你知唔知佢做1秒立體機動飛有幾多張圖要畫
對動畫少少認知都冇,重要係到大大聲
你話你自己只係個觀眾,唔需要考慮咁多既話
就唔該你唔好扮哂專業咁係到又出point又盛咁批評啦

動畫studio本身就係創作者
不論任何形式,我都未撚聽過創作者唔可以加自己嘅創意落作品度
改編都係咁話

收皮啦你,講又唔夠人講
自己駁唔到係到話人地為駁而駁
同人討論動畫討論到約人隻揪你都算第一個

之前多羅羅果幾個劇透歪理狗都冇你咁on9

笑到仆街
多謝毒撚幫手推po
極度懷疑其實你睇唔睇得明巨人

即係，一個人駁你，可能係駁你條友有問題
但而家有幾多個出黎駁 我都唔係好想數

佢整得唔好
你駁都駁好啲
你講出黎面唔面紅
"巨人動畫唔好買呀,佢整得好差,團長條眉同漫畫都唔同既"
咁呀??

唔係由零開始創作先叫創作者
Base on已有材料改編都係創作嘅一種
用你個定義嘅話荷理活7成studio都唔會叫創作者

乜撚野
創作者=/=一腳踢
動畫studio係將漫畫黑白轉色彩，加聲音
點樣將靜態嘅野用動態表現出黎
係係已有基礎上加創意 甚至仲難過自己一腳踢

WTF
到底你嘅邏輯有幾fucked up先可以推導到呢個結論

其實以前女神都成日同ymir有接觸

斷章取義
佢做得好係因為
無論係劇情節奏,配樂,配音,作畫都屬於高水平
上面講果D全部都係動畫要做而漫畫提供唔到既野

高水平唔係指完美冇瑕疵,冇一套動畫係冇瑕疵
點解要針對條眉係因為你個point同你都真係太on9

ymir唔係男既咩

呢個咪你既問題囉
你要咁針著一點冇得講
以你既邏輯,呢個世界套套動畫都係整得唔好
根本冇任何,係任何一間公司係識攸做動幗做得好

超級毒能真係好撚煩，我都淨係想睇正常討論姐，唉……

肥柒毒約人隻抽果然網上兇狠

入嚟一陣都知你幾無聊兼吹毛求疵

我使唔使讚下你講得岩既野 先去反對你講錯既野

眼發光係動畫表現技巧黎 幫人容易get到進巨綠眼始祖紫眼你唔提？？？
我地其他人都有diu過wit cut左對白
不如你用你個腦諗下點解得你係咁比人負皮先

talk屎囉你咪繼續

三句唔埋兩句就隻抽，你估你進擊巨呀？？？

人哋話有負皮bot喎

下集係咪會解釋無端端睇睇下信會觸電

比人串到應都應唔到，要約人隻揪
都重講得出句咁既野
面皮真唔止成尺厚

你覺得你真係講贏哂lee到d人咩笑死人

係大家見你講得咁開心由得你咋

睇你現實都係d傻仔以為自己講嘢好醒實則俾人當狗撚果種人嚟

諗起個肥毒係mon前谷住到氣又要扮冇嘢就想笑

難咁多位巴打認真分析比佢聽
佢自己無句駁到，重要話無人駁到佢
係到扮無野

諗諗吓都係block咗佢算，本身個po都幾清靜又有內容，依家就變咗講眉毛

覺得唔會，應該純粹review返第2季尤彌爾個身世
點解回憶裏面又有「路」又有艾撚講野可能要到下季先解（申 9估）

又或者黎緊漫畫會俾hints都唔定, 呢排創哥鍾意動漫呼應

笑死 討論動畫討論到叫人隻抽真係第一次見

想當年我仲讀緊BAND 3中學
有條MK撚狗咁撚我, 話約我隻揪
佢以為自己有腹肌就好撚好打
(但其實我當時己經舉左兩三年鐵,一直有飲奶粉
不過我BULK緊, 即係夜神起義 Bane 果種大隻型
所以D肌肉線條未現到出黎)
我D 毒撚FD 嚇撚到標尿

「唔好同佢打呀, 佢有腹肌架」
「你痴左線咩, 你見唔見到佢幾咁FIT 呀」

我心諗話你怕你嬲
有腹肌唔等於有力量
我笑笑口咁答應左條MK 放學去籃球場打過
fast forward 去到決戰時間
成班同學企哂係側邊睇
佢就除左件校服
成個小丑咁係到谷佢果幾舊腹肌仔

見到成班以為佢好好打果個情景,我真係快忍不住笑

雖然最後佢打到我仆街, 牙都甩埋
但完全同腹肌冇關

佢重未潛？lock柒佢冇眼屎乾淨盲啦
見到產業同媒介都未識分，本來眼瞓都笑醒左，露哂底牌都重死撐阻住討論

留

覺得動畫真係咁差既,咪唔好睇囉
而家唔係劇情好壞問題,
係表達形式,人設,刪減呢D根本冇客觀標準話好唔好既問題

咪係 佢又知道晒個劇情 我真係唔知佢睇嚟做乜

唔係呢個登
以前sao 好似成日都有
全家搬出黎都等閒

慘
我早幾頁先讚動畫做得好
比漫畫細緻(角色表情)

可能我真係見識少

上個定唔知上兩個巨人動畫post，因為打錯一隻錯字搞到兩個罵戰，一個就死追住人唔放，另一個就咒人全家生癌死

固執撚真係好撚煩

大家不要怪他，他可能正處於「那個時期」

火影世界第一

會唔會意志問題？
閃之前女神好似問咗句 係咪得咁多？
係咪佢個下有意願，好想知多啲ymir嘅野，所以開咗無意中path 然後睇到記憶

好似eren當初都冇意中想執spoon咁

屌

屌你老尾轆左幾頁都係講條眉
有冇d高質既討論呀

Cls 起身見到咁多頁 以為有咩睇

毒能大哥呀 巨人動畫呢啲低汁野唔啱你睇架喇
我地班愚民邊會聽得入耳你啲高見呀
不如你出去開post講解下你嘅theory啦

我自覺低班 唔配睇你嘅高汁post 永別了

最尾真係一個迷
點解會連結到未來

諗住睇下漫畫
點知一完左下集劇情後個話已經完全睇唔明咩時間線

完整ost出左，好正
Zero Eclipse（女王撻老豆曲）：
Apple Seed（貝爾托特變身曲）：
進巨主題曲變奏：
Before Lights Out：

邊度買到24bit

呢排掛住追香港啲風雨，冇留意原來不知不覺已經到左推出日

好正常既現象嚟，需要一睇再睇

Hide Blocked User - 超級毒能

變身巨人除左自殘仲要有強烈意志 , 女王可能果刻有強烈意志想知道Ymir既諗法而打開左"路"

係咪睇他她

最近呢幾集都好正
但我唔明點解尤彌爾覺得牆內仲有希望但佢返去送死？
點解唔同女王一齊作戰？

因為佢係真正嘅好人
個時得佢明白馬萊戰士嘅處境
所以就奮不顧身去幫萊納貝仔

同埋佢一直覺得自己欠咗馬萊戰士
因為佢食咗某智巨先返到生

有次youtube推薦唔小心睇左
佢地瘋狂劇透 淨係標題都劇透

有希望
因為見到艾撚發動坐標之力先講（漫畫50話36頁）
坐標之力有幾勁就

其實你講得好有道理
樓上啲巴打淨係針住條眉屌鳩你
事實上巨人動畫一路都有啲問題
只係呢季引爆哂先多人屌咁解
上知乎睇 好多編劇都分析哂有咩缺陷 講埋由專業角度睇可以點改善
奈何呢度係巨人圍爐區 屌得太大力會畀fans圍
屌多幾句又話「wit呢家咪唔撚做」
喂大佬 唔做還唔做 質素下降有目共睹呀
唔係話得佢有能力做巨人就唔畀批評同比較架

佢地都係拾人牙慧 睇完日本仔考察當自己諗到

明明佢都係因為馬萊先會變做巨人
我果時以為點跟萊納佢地走係想做臥底
點知係去送死

始祖巨人可以改寫人記憶
估佢個能力可能唔受時空限制
仲可以用道路傳記憶比以往繼承者

梟嗰個係進巨喎

應該係未來艾倫
配合皇族人發揮到始祖巨人能力
傳記憶比以往9大巨

另一迷又係艾倫爸爸聽左佢地兩個名

當見到小時候同名既佢地又點諗

完全封鎖左所以估你唔係覆緊我
冇人屌佢屌第三季質素下降，之前好幾個post都唔少巴打認同係比唔上之前
大家係屌佢屌第一季原來係因為啲弱智原因
講講下重自爆自己原來冇乜料，錯concept錯logic重可以死撐
因為包容唔到畫風唔同而屌我真係睇唔透

可能因為劇情大爆發
今季唔睇漫畫情況下覺得仲好睇過第二季

其實韓吉d都幾撚勁
可以短時間內就搞清楚個形勢同冷靜應對
佢做團長真係好適合
搞清左敵人就麻煩，人地咁高科技，都唔知點打。想傾掂數都要有籌碼

所以先選擇將巨人之力傳比個仔？
會唔會又用時空旅行條橋
未來全知艾倫
派過去嘅巨人返去殺自己

其實段記憶係艾倫把口度覆述反出黎
會唔會係艾倫記憶錯亂
梟根本無講過呢句野

作者話冇穿越

而家艾撚身上面有2個巨人
假設萊納食左艾撚
咁萊納係咪有3個巨人之力

我都覺得係記憶錯亂做成
根本果幕唔係真實發生
只係艾倫回憶入面發生
句野其實係梟係艾倫入面同艾倫講

係

咁樣解唔到梟同格里沙之後嘅對話

咁食下食下 一條友可能有9個巨人之力

食左咪係
其實有個問題就係集埋一齊既巨人之力唔可以指定咁分返開
一係就一直殺左佢,等啲巨人之力隨機出現

其實得

果句只係錯亂後
艾倫係回憶入面認為梟應該既合理性對答姐

續上
ThanksAT（團長之死／阿爾敏重生之歌）：
K21（肯尼主題曲）：
Call your name（Gemie女聲版）：
0Sk（女王老豆主題曲）：

好似火影咁
最後變十尾

有啲牽強

其實講完都覺
不過以現時有既資料
唯一合理推論
畢竟連漫畫都冇講,亦唔似會講

真係唔知點拆得掂。雙方都有大殺傷力武器（馬萊科技加九巨其中幾隻，牆內有座標之力），互相視對方為威脅，點都要分出勝負，但個過程就要死好多人。

艾倫可以將記憶傳返比過去巨人
我覺得呢個解釋更加合理
講得出救米卡莎同阿明除左艾倫冇第二個

但如果係冇穿越既前題下
呢一段咪會變到完全冇義意
咁我又覺得諫山唔會咁刻意去畫一幕冇咩意義既野

所以佢睇緊既應該係顎巨既記憶 而唔係單單ymir既記憶 ymir縛住個幕下面個條友應該係下任顎巨 所以historia先見到

咁個問題會去左點解見到顎巨人既記憶
佢同顎巨更加無連繫啦

推post 咁快以為有咩劇情熱烈討論
原來嗌交

如果好似你咁講就肯定會變時空漫

雖然大家都係9估

多謝你
雖然我好中意韓吉，但覺得佢最發光發熱始終都係團長隔離嘅位
團長又會罩住佢，比佢係咁做實驗撚巨人，又有莫布利特幫佢
兩個都死左真係好sad
幫韓吉團長集氣

可能封信係用顎巨既皮黎造 9up

咁寧願信啲墨水係用ymir啲血

第一句好似解唔通，因為段flashback包含埋ymir細個未變巨人之前既回憶

托柒變身同阿明重生都好正
托柒個種打撚柒你地既決心同阿明羽化升仙個feel

托柒獨白同變身個下先叫似返個戰士solider 而唔係第二季叛變完咁仲係柒下柒下

繼續更新
1000略（女王老豆巨人主題曲）：
ShingekiNoKyojin（阿爾敏BBQ神曲）：
2An（迫入絕境時團長向兵長講自己的兩難曲）：
21石（兵長班vs對人作戰部隊曲）：
7-b@$（始祖巨人曲）：
一s十りA（女王登基曲）：

啲ost好撚正
訂左隻支持一下

btw有無人睇過youtube有條片Erwin last stand
唔知有無人po過

整得好好睇
睇左好多次

呢條友剪接勁到唔似業餘
平時啲人剪AMV都總係有種一忽忽嘅感覺
但呢段真係零違和感

有人post過啦
真係好正

到底7-b@$應該要點讀

K2（肯尼主題曲，純音樂版）：
A1Gう（第1季的DOA重編曲）：
BARRIchestra（Barricades管弦樂版，即調查兵團vs羅德巨人首bgm）：
Tooth-i:（團長赴死前向新兵的最後演講曲）：

7橫b at 錢

唔好意思, 動畫撚少少睇唔明
唔知係咪睇翻譯1999

梟呢十幾年其實點解唔試下自己去?
要等到最後年先搵人接手?
定係之後會解釋返?

澤野d作品真係人地問你聽緊咩歌你都答唔出

我印象中漫畫有講
本身複權派搵吉克做馬萊戰士偷始祖
加有梟做內應其實幾work
點知結局係成個複權派收左皮
唯有咁做

印象中當時都見過呢個討論
一來佢一走馬萊軍方會起疑，不利班間諜既工作
二來佢未繼承進巨之前已經留意grisha，之後做線人時都要觀察grisha係咪適合、佢教育吉克又會唔會有成果
但最重要佢自白左其實自己雖然繼承進巨，但結果自己原來係膽小鬼
所以佢唯一任務就係傳承

前兩個post都想搵人解碼，但冇人玩

持續更新
LENぞ97n10火巨説MAHLE（古利夏童年曲，配樂好靚）：
T-KT（阿爾敏重生曲的變奏版，提琴拉得好淒美）：
AoTs3-PF1（團長兵長對話的鋼琴版）：
AoTs3-PF2（鋼琴獨奏曲）：

nanabas？唔知點解

我已經放棄左記曲名

有無巴打會去巨人展
飛己買

Nanaba 咪係第二季守住爛塔死咗果個有型短頭髮女兵？

不過同今季好似冇關係喎

冇錢飛日本
聽講有漫畫最終話聲音版

澤野特式用臉打keyboard改歌名法

澤野有解釋過咁樣改歌名法係想聽眾注意力放番去聽歌曲本身，唔好被歌名影響到

有少少適得其反
結果個個突登走去解碼

呢個啱 強迫症

唔怪得睇個陣硬係差咁啲嘢喇
覺得梟講嘢有啲含糊

一早俾歌名影響曬 第一季個ost 立body機motion已經笑死我

Diu OST 啲歌詞
Zero eclipse 係ymir對女王嘅寄語
Before lights out 前面係

Freedom
Freedom
Forgive Me
Retake Maria
Victorious Triumphant

仲聽緊好正

我好期待, 不過我估六本木果度應該唔大
仲要等考埋JLPT先去得

去唔東京個個
諗住10月去大阪睇

其實動畫組本身係有個崗位叫 人物設計
佢個工作係base on漫畫嘅人物再加自己嘅風格去畫啲人物出嚟
所以出到嚟動畫同漫畫嘅人物有分別係好正常
就好似鋼鍊03年同FA都有兩種人物設計嘅風格
一個原創味重啲，一個跟返漫畫多啲
鍾意邊種就個人口味，無謂爭執啦

佢個仔做二五時都無十幾歲
梟應該一早繼承咗個巨人. 佢個仔未出世
大把機會比佢去樂園.
動畫睇落唔似咁淆底

yosay&b→a

又係唔知咩嚟，唔search真係估唔到

其實入去搶始祖好大風險,分分鐘俾人攞走埋個進巨,如非必要都唔會咁做
睇返依家馬萊結果就係無咗兩個巨人
梟係見馬萊啟動戰士計劃,復權派又滅團,所以先要迫古利夏入去搶始祖

想去

動畫撚睇完都係一頭帽水因為斷斷續續咁睇(又冇重睇過)
有冇youtube片/文章可以解釋返成個巨人世界係點

其實我唔明點解唔可以單單只係ymir嘅記憶 明明下任顎巨個畫面佢都在場

幫你接住更新

K21 (Instrumental)

Zero Eclipse (Instrumental)

attack on titan <WMId> (Instrumental)

Call Your Name <Gv> (Instrumental)

Barricades <MOVIEver.> (Instrumental)

Apple Seed (Instrumental)

Before Lights Out (Instrumental)

而家先聽得出艾倫進擊的巨人嗰段嘅bgm係Call Your Name <Gv>嘅純音樂

梟係咪隨機出世繼承左巨人？
係咪咁有d 之前巨人既記憶

佢點睇都唔似得十幾歲

又係wor
出世既話得13 歲命

nana係7嘅日文
bas就後面堆野
應該係咁掛

睇多次咪得
巨人值得一睇再睇

其實好似依兩集咪解釋成個世界觀

女王為何能通過信紙看見尤彌爾？進擊的巨人第三季Part2第21話解析 #298【他她TV】聊動漫

呢個腦洞不禁令我諗起黯然銷魂掌

等左咁耐OST
終於出了

0sk好好聽
但正片好似冇乜點出過

正常mora同e onkyo都買到啦

有冇人分到阿明燒豬同白夜個段
到底係ThanksAT ShingekiNoKyoujin 定TKT
三首好似

唯一解釋既咪拎到既係顎巨持有者線既記憶,而唔係單一人

可能女神將來會食顎巨

燒豬係 ShingekiNoKyojin
白夜重生係 ThanksAT
暫時諗唔起TKT喺邊度用過

阿明BBQ個段應該係ShingekiNoKyojin（有鼓聲伴奏）／TKT（無鼓聲伴奏）
白夜最尾播個段有人聲伴奏所以應該係ThanksAT

哩集好型

尤彌爾係咪同性戀？
定其實係男人？

同性戀

睇身型都要問

女王見返老豆嗰幕有用

但係你個S1 pt2,pt3唔係美術問題喎

你入動畫post鬧下冇咩野既,
但係你捧到本漫畫好似聖經咁 不可作任何改動就做多左啦

wtf

唔知係咪我自己問題
不過覺得今季part 2音響上處理d配樂有d美中不足/浪費咗
呢十集明顯傾重於orchestral/instrumental樂曲
本身已經比以前主打嘅熱血人聲歌難「浮面」
仲要好多位都tune得比較細聲

其實係有啲位都比人感覺可以做得更好
同埋唔止呢10集，聽全部OST個種熱血嘅感覺都少過一二期
比較pop個兩首人聲 女王同Kenny 都係用係part 1
其他都唔多唔少有啲悲壯絕望feel
覺得係音響唔想無腦熱血 focus係悲壯個到 但又未拿捏到個位揀唔啱啲歌
搞到有時兩頭唔到岸咁
OST 有幾首就咁聽好正 但本篇都冇用到最正個part

真係好on9
呢季應長唔長 應短唔短
地下室拖一集
進擊的巨人縮到半集
下集又要拖戲

個撚個都學艾撚

完全想像到讓讓子瘋狂恥笑艾倫

老牌子

果個城堡點解有呢d野

個城堡仲有「鯡魚」罐頭，而鯡魚都係海魚
所以就算作者冇承認，讀者都認定呢咗遺址係以前大陸人作為營地嚟用

Sorry唔小心㩒錯負評

唔緊要
bot嚟姐

有冇討論下 阿克曼 同巨人，究竟邊個先係高等啲？

有分析講，其實大地惡魔交易幅圖，個女仔先係隻惡魔，因為咁樣諗邏輯係有既:係佢送個蘋果比隻野，然後先有得化為人型。

而阿克曼日本發音同惡魔同相近，相信都唔係巧合。

再比較能力，雖然巨人能力好多，但限制亦唔少，包括行動時限，後頸弱點，只有13年命等等。

反觀 阿克曼，雖然人數唔多，但係有絕對能力摧滅一大群巨人，包括智慧巨人內，而且壽命亦冇話同巨人一樣咁短，行動力強，智慧同觸覺都係高一等。

你地點睇？

阿克曼都要有立體機動裝置先係巨人殺手
強如kenny冇科技都係比人秒
刀刃年代一隻鎧巨都已經屈晒
加上阿克曼會被人迫害到就快絕種
我諗始祖既力量都係絕對

但始祖無辦法操控阿克曼嘅記憶

如果咁比較一定係做阿克曼好過做巨人，但邊個高等就好難講
變巨人要付出代價
但阿克曼唔覺醒就普通人一個，覺醒左就當Bonus，
又唔會對生活有影響，純粹武力勁啲

有王族血統嘅女性同普通亞爾迪亞嘅女性有咩分別。因為今集講到話如果馬萊知道有王族血統嘅女性嘅存在，就會搵佢嚟配種。咁同搵普通亞爾迪亞女性有咩分別？反正都可以生到巨人後代。

有王族血統先用到始祖巨嘅力量

有王族血統先控制到始祖巨人

有機生物的起源
可能係指所有生物既起源姐

Reddit 見到

咁更加印證到記憶錯亂論

可能大家都諗多左
純粹用過 historia掂艾倫拎回憶 既橋段
所以係到用多次呢個方法黎拎回憶姐
效果其實比就咁係封信到讀個感覺重好
雖然邏輯上有啲講唔通

至於見到ymir疑似要被繼承呢幕
可能只係wit想好頭好尾
為下一手唔知邊間公司,甚至唔知做唔到既第4季
埋下一個伏筆姐

利申只係估計

我反而覺得係每任進巨傳俾下任時都會講

咁之前啲進巨咪好九唔搭八
雖然梟已經係

可能係初代進巨當時救唔到既兩個人 帶著住遺憾咁流傳比後人

但係梟佢有好明顯咁話唔知乜水係米卡莎同艾爾敏
艾倫阿爸都問過呢兩位乜水
如果純粹係記憶錯亂我唔覺得會有呢兩句

呢句唔通就係致二千年後的你嘅說話，進巨透過「路」將訊息傳遞，最後去到艾倫執行

或者再講多個腦補假設
可能係艾倫代入左佢老豆黎進行緊個回憶
而回憶途中梟就突破左講左呢句野
所以先會問䲷呢兩個乜水

雖然尤彌爾表面上扮到好乞人憎，其實內裡一直都係女神格。
由佢以前喺馬萊為保班信徒而自稱女神，到依家寧願唔同最愛嘅Historia結婚，都要犧牲自己保住2個廢柴戰士，睇得出佢由頭到尾都冇改變到，根本上佢性格就係付出自我型。

反而女王本性其實唔係咩女神，佢只係一個普通女仔，因為細個比老母忽視而習慣左討好人。佢改返真名之後就唔再扮人見人愛嘅女神，做返普通嘅自己。

佢地2個人完全相反，真係人不可以貌相。

一直認為係吉克潛入牆入時帶黎嘅物資。
話係100年前開發時留低嘅野又有啲誇張，啲野邊擺到100年咁耐

定會唔會係戰士長帶黎？嗰時佢入侵光頭仔條村

戰士長咪吉克....

其實計返2000年 艾倫係最後一任進巨
可以係未來艾倫發功 同以前咁多代進巨講要保護mikasa同armin
呢份執念傳到2000年前嘅始祖ymir ymir改變咗某啲野
之後再用始祖之力
同2000年後嘅人講 你自由了 唔使執著於艾族人

唔使執著於拯救mikasa/armin 以至係拯救艾族

而第一集漫畫 米卡莎講艾撚一路順風
好可能係講緊艾撚將意識送去2000年前
同始祖ymir溝通 改變歷史
開一條新嘅世界線
但係呢次係單程 有去冇回
所以得艾撚會保有記憶 會喊

sor睇錯咗萊納

反而想知如果係未來艾倫發功俾咁多任進巨
咁個目的係邊，
佢又講得唔清唔楚咁，Grisha都唔會突登搵呢兩條友
最多就知道個仔兩個frd 叫Armin Mikasa個陣
知道要傳進巨俾個仔
但未來艾倫發功其實就係輪迴
佢係未來保護唔到Mikasa Armin 所以先要發功傳俾咁多代去改變未來
唔係未來艾倫只係梟唔知點解睇到艾倫記憶嘅話
點解又會特別係提呢句，但梟又唔似係記憶見到佢地
似係意識上要講呢句野
但點解都好 都有要改未來嘅feel

知道邊個係Mikasa Armin就艾撚老豆同艾撚兩代嘅進巨
如果有目的咁傳落去，老豆知道Mikasa Armin之後應該要有啲行動
但劇

下面個段唔記得del 自膠

我反而想知大地的惡魔係咩一回事

如果變左時空漫,我諗個吸引力會大降
唔係對佢寫故事冇信心
而係冇啦啦咁大轉變
應該冇咩人接受到

動畫黨無知一問
呀撚老豆食完梟又食埋王族人之後咁佢係咪同時有進巨同始祖嘅能力？

我有一個疑問..
睇番S3 part 1，明明艾倫老豆其實好人嚟，要食女神家姐都正常，但點解要殺埋其他人？

暫時可以理解做撒旦
9up 冇人知真相 呢個係事實 可以係神 可以係惡魔
只要你覺得係 呢個就係真相

照常理推斷,係
不過進巨有咩能力係冇講
除非你當全身硬化都係
同埋似癲狗囉
不過唔排除係因為艾倫本身係癲狗
唔關進巨事

因為唔想留後
想殺哂王族既人
如果唔係比佢地拎返始祖巨人就冇意思
係佢太廢先比一個走得甩

如果仲有皇血人 咁格里沙好易畀皇家點相食返
不過佢都傳咗畀艾倫

我覺得同steins gate會有啲似
呢家個艾撚係steins gate23集嘅後生倫太郎

想直頭滅左王族血，但殺漏左女王老豆
咁好彩佢又有個私生女

重溫左最新幾集漫畫其中有一話有講
留有後患會被人謀殺搶返始巨

漫畫真係好好睇,重睇其中一話就停唔到

因為佢地有王族血統
如果攞番始祖巨人就可以再洗人腦
同埋繼續避戰
所有野回歸起點，艾族人復興無望

新個集他她又講得幾有道理
但佢又有漫畫劇透 唔po上黎了

但問題係sg由頭到尾都係講緊穿越
但巨人個背景咁寫實,突然加入穿越
就會好突兀

你老味同一個問題咁多人差唔時間答

btw 今集mikasa好似都有頭痛
代表咩

等同依家艾倫既情況之嘛

s3ost hi-res

巨人之力同路呢啲設定本來就好科幻
甚至魔幻都得
我個fd講過 大地惡魔係咩決定咗呢套作品嘅高度

穿越結局個人口味接受唔到
創哥就係估唔到但又合理

佢純粹聽到得13年命 頹得濟 真唔舒服姐我估

有冇人分析下

左面
三笠叫艾侖小心
其實唔係夢
係記憶
但艾侖唔知係記憶,以為係夢

但呢個說法有bug
個陣艾侖未食進巨

唔俾人買嘅

解密巨人：梟為何知道三笠和愛爾敏的名字？ 進擊的巨人#299【他她TV】聊動漫

呢個腦洞傾向訊息嘅時間穿越
如果係真嘅話 好似又無想像中咁神

真心建議弱智咪睇巨人

只要係艾族就有機會接收到訊息

仲記唔記得阿明同阿尼講個個好人壞人論

要日本vpn+amazon pay信用卡先買到

九成九係因為進巨條路徑係有啲特別野

動畫好強調銀河嘅數量

既然佢話過同穿越無關就要相信佢

岩岩再翻睇翻漫畫88集 真係愈黎愈覺得動畫今集其實做得唔係太好 cut左唔少對話
雖然動畫係將所有既重點都講左 但就無哂劇情個d層次感
好似格里沙由無春袋既失敗者比梟激發而覺醒個下既過程同氣氛有少少唔上唔落咁
都係漫畫好好多 即使宜家再睇翻都好激動

早知唔禁入去，睇左好多

睇咗咁耐都理解唔到條眉有乜好屌，淨係知你阻撚住睇post

收聲啦on9仔 煩撚到西咁

做乜鳩

你都幾撚煩 已經冇人理你 你都可以自己係到9吠成日
難得又開始討論返 你又無啦啦loop返前日講嘅野
冇人想同你啲on9仔嘈喇 收聲喇

無視佢討論返套嘢啦
根本就無辦法同條活係自己世界嘅智障溝通

主流連登仔終於開始吹奏巨人

做個統計
有幾多動畫黨聽完進擊的巨人呢個名有驚訝到

講講吓吹到倫敦金呢啲賤種生意做咩鳩
我仲以為巴打只係偏激少少
點館咁撚痴線

重質不重量
你可以出番去

最尾提到三笠個名仲驚訝喎

一邊覺得巨人動畫就完好唔開心，
但一邊又諗唔洗見到條on9仔發癲又覺得都係好事嚟

我拎荷理活studio做例子嚟證明動畫studio身為創作者加自己嘅創意落作品度好正常
你無啦啦講倫敦金係用嚟人身攻擊(仲要係好撚小學雞個款)
水平又真係差幾撚遠嘅

有個白痴問題
鎧巨、超大巨人、猿巨呢啲係來自邊度？佢地都係屬於九大巨人？

佢地來自呢兩集個國家，係九大巨

係，你見過既智巨都係九大巨之一
目前出剩一隻馬萊方巨人

我當初提出呢點嘅主要目的唔係講wit加嘅嘢係好定壞(我自己覺得幾好,但呢啲嘢好大程度上關乎個人觀感,所以我唔會特登走去否定其他人嘅睇法)
而係反駁你「甲鐵城先叫創意產業,巨人係人地嘅作品所以唔加得嘢」呢個歪理
成個post大把人駁你個陣俾曬理據,你自己一律理解錯誤/無視曬,同你講嘢就好似one-way traffic咁,你仲好意思問人點討論落去?

係馬萊戰士， 原本馬萊7牆內2，今季之後馬萊得番5，牆內有4（計埋亞尼冰封）

早好多個post俾人劇透咗個名

不過其實見到今集叫進擊的巨人應該都已經估到

到時去完巨人展想喺動畫post做返少少分享
不過都成兩個月後，漫畫post又唔會個個都入，希望呢邊重會keep到正常討論

咁上兩集救咗猿巨嗰隻係咩巨人嚟？

車力
end credit有出個名

隻四腳爬爬巨人其實動畫未開名
不過之前已經好多人劇透咗

留名睇巴打分享
真係好想去

佢唔係屬於九巨之一？但佢好似好撚醒

直接出公海開post啦
之前Jojo展都好似有人咁做

有開啊

屬於呀
佢之前開聲講野添啦

唔好意思我係咪睇漏咗
定係因為我冇特登睇end credits寫佢叫咩名？

係只喺credit度開過

我覺得2000年係約既期限，一到時間，巨人能力就會重回起點，所有子民記憶重洗，唯獨巨人記憶會有保留。

咁就解釋到點解會果句要救阿爾敏三笠既野
同埋同Kenny做朋友個王血人亦有講，呢個世界遲早會毀滅。

仲有不受影響既阿克曼族

到時歴史重演，始祖巨人啟動地嗚產平馬箂

原來係咁

始祖
進擊
馬嬲
鎧甲
超大
女巨
車巨
Yumir巨
差1隻未出場姐

動畫進度 始巨係邊個度？

艾倫

兩個都係佢老竇俾佢？

老豆食梟繼承進巨 (岩岩呢集)
老豆入城牆之後刮到牆內女王家姐食左佢繼承始祖巨 (S3 part 1)
阿撚食老豆繼承兩隻巨人之力 (S3 part 1)

正確，始祖巨人喺王家搶返嚟，進擊的巨人喺梟到繼承返嚟

你好撚煩

見到個唸字就已經唔洗討論落去

使唔使開過第個post？

唔洗啦唔好理佢算

等佢單機算啦

硬化係王政篇飲左水先有

支水仲要有萊納個姓
不解之謎

有睇漫畫都唔多記得，支水有無講點整出黎

28卷漫畫出左喇

原來仲有人未block個弱智

中文!?

同"大地惡魔"簽約個個Ymir係咪唔係姓雷斯
因為佢死左之後九大巨分比九個BB
係咪繼承左始巨個BB先係姓雷斯姐係有王血至岩?

同埋馬來係點發現吉克既背髓液可以整巨人
仲有如果比無腦巨人食到智巨持有者既背髓液會點
好似話要繼承智巨整係要食佢D背髓液姐

元祖ymir姓fritz
歷届王都係姓fritz
不過入牆之後就改用雷斯呢個假名

姐係冇食到條友

sorry
我意思係佢算唔算係王血
因為佢齊哂九巨 冇得分割
要分割只可以等佢自然死亡

因為佢係元祖 所以佢嘅血就係王血

漫畫睇到live
好空虛

衝去買

過多一個禮拜又有新一話

好期待動畫做番出黎會幾震撼
不過應該要等番幾年

冇話發唔發現
馬萊一直有組織研究巨人科學，巨人針都係智巨脊髓調配而黎，理論上所有智巨脊髓都可以整到針，只係吉克嗰啲d有特別功能

無腦巨食到智巨脊髓咪變成嗰隻智巨

你唔係好buy佢啲觀點架咩

係
但係睇到個度真係支持唔落

agger

咁係咪即係成個巨人世界
得九隻巨人係有智慧？

驚訝嘅點係咩

btw下集係最後？

同能係同套動漫個名一樣？

補充返目前已知情報係無腦巨食智巨巨人形態先變到嗰隻智巨，但食智巨人類型態既脊髓液變唔變到係冇提及過

其實艾撚阿哥報串嗰度會唔會有啲牽強
一個細路識篤灰仲要指證自己親父母令佢地俾人殺

咦，冇野了，再自膠

馬萊洗腦教育呀
係咪好有既視感

佢好似係為咗保護爺爺嫲嫲先篤

但佢俾父母洗腦應該勁過俾馬萊嗰邊㗎喎

漫畫早兩集先回憶佢點解篤灰，其實佢都唔想㗎，詳情自己睇漫畫

但係就算佢有王血
但佢D仔女唔會有巨人架嘛
咁始祖係點繼承落去

"無腦巨食到智巨脊髓咪變成嗰隻智巨"
咁原本個有智巨個條友呢
假設佢D脊髓比巨人食左但冇食到個人

而家先睇到
sor

可以咁睇 呢個係老豆視角
佢同佢復權派啲人都會心諗 唔撚係掛 做乜撚野
之後會有吉克視角

sor我問D野好似好low
其實如果當時historia有食到艾倫
有冇可能唔會受到不戰條約影響
有進巨既自由既意志
有冇可能壓得住始巨既條約

漫畫撚都答你唔到

呢到應該未解
佢點分9份，分左比邊個冇講過，但唔一定係分比bb
元祖Ymir 係特例case黎，啲規則應該係分左9個之後先開始
但始祖巨一定係比左ymir自己嘅仔女/親人
其他嘅智巨第一個繼承者就有可能係王血有可能唔係
同埋個時都唔會有針喇打針大機會係馬萊搞出黎，未有針之前點變巨人其實都唔知

會，情況同Armin食咗Bertholdt後，受佢影響都鐘意咗Annie。

我個補充自膠左，應該掉反轉先啱
食智巨人型：變到，食巨人型態：唔知
不過咁諗，其實智巨都要靠後頸入面既人型本體去操作，巨人外殻純粹係靠路傳過去既血同肉，所以齋咬巨人背脊應該係唔會work

光頭教官話自己第一次見到格里莎係20年前，5年前瑪利亞之牆陷落已經係格里莎繼承進擊巨人之力第15年，咩原因格里莎超出左尤彌爾的咀咒13年既期限都未死
如果智巨再食多隻智巨續多13年命就可以解釋到，但格里莎可以活多兩年之前係仲未去食始祖，連梟當初都意識到自己踏正13年就嚟死，即係進擊的巨人都係有13年之命限制，但唯獨格里莎唔受呢樣野束縛如果真係米卡莎所講，對艾倫而言一定係搞錯左就好

我唔係想講齋咬巨人背脊
係如果無腦巨淨係食到智巨既脊髓液
但冇食到個人會點

18同20差唔多, 冇講得咁仔細掛

其實光頭教官去咗邊
唔見咗人

呢類假設性問題好難答

我覺得呢個係暫時全漫唯一bug位

其實唔係
正常人回憶會取約數

幾有趣
可能係免死方法

記憶有約數但15年係鐵證

點鐵證

呢個之前都有好多人拗
我覺得最合理猜測係約數，日文原文句野都有用「か」做尾，呢個字母做終助詞嗰陣用法之一係表示疑問，換返中文就有類似「咁上下掛啦，唔係好肯定」既意思

俾人食脊髓液但係未死嘅人依然傳承唔到

根據路，巨人之力嘅傳承都係要上任死咗，如果冇人吸食該智慧巨人脊髓液，巨人之力都係會透過路嚟直接傳送俾最接近呢個時機出世嘅嬰兒

一個bb有之前既記憶係咪會變神童

俾人剪臍帶，痛，雖然唔識講嘢但係都想人哋停手唔好再剪，所以有目的
接生婆同老母rip

唔一定記得㗎，艾輪都係睇到日記trigger到先睇到上手記憶

唔記得係邊睇過15，不過小弟都唔確定，有錯屌細力啲

佢係俾老豆封左記憶

或者咁講

１巨人之力持有者係即死，呢個叫做客觀上已經死咗
２無垢巨人吸食脊髓液，呢個係「喺成個座標裡面，阻截巨人之力傳承俾最接近時機嘅艾爾迪亞裔初生嬰兒所通過嘅路」

應該唔會點
如果唔係阿妮都唔會call班無腦巨食佢

啱呀啱呀，辛苦你撐起個討論，麻煩你出返去啦

依個咁上下 好明顯係講緊多或者少一兩個月 絶對唔係一兩年 你諗下巨人之力嘅人只會得十幾年命 多多兩年已經多好多 同埋之前作者好似都話係佢寫錯做二十年

開個post佢自己留言算

之後會解釋

DLLM
下個會唔會到Sasha食住個薯仔擺pose

一路做緊光頭教官，冇變。去到後面繼續有出場

呢個wiki巨人時間軸唔知啱唔啱
條link有劇透

832年
Grisha transforms for the first time and uses the Attack Titan to safely reach the Walls

845年
Eren eats Grisha, inheriting both the dormant Founding Titan and the power of the Attack Titan

啱啱好13年

歡迎大家講巨人既bug位

個眼神好似「幾廿歲人唔好咁多性幻想啦」幅圖

巨人真係神級作品，九成動畫黨既問題之後都會有解答，創哥哥

如果兵長都玩埋一份就正

根本attention seeker黎
block柒佢等佢單機啦

兵長反手拎紅茶pose

咁拎主角做套野嘅名都好正常姐
都係後面無啦啦彈mikasa同armin個名出黎驚嚇D

屌真係頂唔撚緊
完全封鎖咗
巴打無謂做煩膠引人劇透啦

咁你咪死返出去，係到獻世做煩膠做乜鳩

真係好撚煩，係咁衝出嚟柒

我以為你好支持佢

我到呢家都覺得佢屌wit studio有啲道理
其他野不作評論他

其實動畫當然唔係完美 最多做衰左少少 得翻7-8分 但佢好似講到套嘢得翻1-2分咁 仲要人哋講咩 都會俾佢搵到位入嚟插動畫 真係好煩

明唔明個重點係你好撚煩唔係你有冇point

個問題係你好撚煩，同你反對既point根本係雞蛋裡挑骨頭，設定都話團長個花名係眉毛咁你仲屌乜撚，咁唔滿意咪自己出錢畫套

有冇發覺唯一支持你個個都割咗蓆 各位係睇緊你點柒

毒撚最忌有自信

條友係咪拎開白卡......

以前有個會員叫「冷飯王🍚」

呢件又係極品嚟

你而家人身攻擊緊喎
我唔評論邊個毒唔毒
我淨係知已經無人理你
但你就係咁做埋啲鳩野搏屌

漫畫黨入

1層加密

我都曾經試過唔小心將人哋「動畫post對我嘅回應」當係漫畫post咁答，意外地我都係答佢動畫啲嘢

其實你明唔明個加密係點運作

個要句漫畫慎入放喺最後

本來好攰但笑撚醒我

笑死

劇透手法層出不窮

條 micheal jordon早幾個 post都係咁劇透啦, on9 仔一條

屌你老母躝啦，阻住晒討論，成個post畀你搞到柒晒

好彩一早block咗
動畫黨跪求大家高抬貴手
次次入post都在玩命

點解你地仲唔block7條友
一開始睇左1,2日都仲有D正常討論
睇睇下發現唔撚對路都係完全封鎖佢算
條友真係on9架喎

型能到 想幫你含

block咗條友又發咩癲

咁就擺明係你啦 柒頭 你唔會以為自己好撚型掛

隻抽 你幾時叫過我呀
打你就廢事啦 出黎我冇所謂呀 出黎睇下你條撚樣有幾樣衰都開心既
死柒頭 你唔死都冇用架知唔知呀

你喜歡啦垃圾 睇死你都唔夠膽
聽日7點前得閒 你一黎我一定影你相放上黎 比大家睇下邊條樣衰狗周圍吠咁西煩

拿 不如咁
啊毒撚唔該你快啲繼續推po
然後大家記住block7佢喇 我地順便爆po開6繼續傾

其實唔完全封鎖係咩心態

想請問下阿爾敏有無犯過錯？
佢既直覺有無試過錯？

漫畫好似有。動畫好似未有

兵長：
誰也有過「那個時期」

...乜你仲喺到架....

防止cd rom被戲透

打完機追post條白卡仔仲癲緊

兵長咁嘅背景都仲有時間中二病

動畫黨
艾倫阿爸食始祖巨果時知唔知座標力只有皇族先發動倒
同埋點解佢要等到咁遲先去食，之前喺度做緊乜，佢入牆唔係為咗報仇？

知
要搵

理論上係,但佢唔係皇族血人,所以唔得

Quote番上個post
最近出多咗兩張新嘅

類似王室人食人個張係點解？

傳承？

有無人聽咗首op嘅full版
點估到中間會係咁嘅節奏

食骨髓液

好撚creepy
個三個女仔喊 其他人陰陰嘴笑

食始祖ymir條屍掛
有人話個三個女仔個名分別對應
wall Maria rose sina

由紅蓮開始好似已經係咁

希望聽日咪再係

新歌好正
隨住劇情推進
revo作曲風格嘅魅力越來越發揮到出嚟

Sasha竟然冇揸住食物

其實咩黎

抽艾倫水 串佢擺pose點題懶型

我覺得啊

其實呢個動作唔係艾倫特登做出嚟，有時我講嘢心不在焉嗰陣、或者沉思緊，都會冇意識做咗啲喺朋友眼中算係懶型嘅動作，明明我冇打算咁做

得韓吉嗰個係真，其他係改圖

Wit畫嘅圖
Part2開播到最後個集，一日出一幅
仲有最後3幅

最尾個張隻馬係咪個代既獸巨 咁撚大隻

呢三日就係讓，conny, sasha擺pose
再前三日係艾撚，阿明，Mikasa
黎緊呢三日我估係弗洛克，兵長同韓吉
白夜個排出過呢兩張唔記得呢到有冇人po過

似係指揮官之類嘅角色，代表始祖巨人？

見到莫布利特個心就酸一酸

以後都聽唔到佢吐槽喇

仲有尼克神父啱啱死咗
佢同韓吉去查探果時
個憲兵想對韓吉動粗
佢一手捉住個憲兵隻手然後響朵

真係一個好underrated嘅角色

今季ost呢3首點分？
SymphonicSuite[AoT]Part2-2nd:ShingekiNoKyojin
SymphonicSuite[AoT]Part2-6th:ThanksAT
T-KT
3首都好似燒阿敏咁

同埋
超巨變身個首Apple Seed,兩者有咩關係？

同埋
LENぞ97n10火巨説MAHLE
個名點解？呢首係地下室個集最尾格利沙同菲第一次出現個段

感謝X3
BTW之前我都唔鐘意今季OP,但聽耐左就鐘意
尤其3季op合體個度
同埋2：54有狗吠聲....我的菲呀

今季得返一集點算

ShingekiNoKyojin似係燒阿爾敏原曲，而ThanksAT副歌有人聲伴奏係用於白夜結尾阿爾敏重生個段，T-KT同ShingekiNoKyojin好相似分別在於ShingekiNoKyojin副歌有鼓聲伴奏，而T-KT無。
至於歌名破譯百度貼吧有網友嘗試解讀：

艾撚係要掂有皇族血統既巨人先可以用始祖？

暫時佢自己估係咁

其實變左無垢巨人係咪變唔番人？ 咁之前打仗其實咪都死左好多人 定9大巨人可以操控所以就有個倉放住佢地？ 要打仗先叫佢地去打仗

其實係
艾倫只係試過掂到有皇族血統嘅無垢巨人時可以召喚其他無垢巨人攻擊特定目標
但係咪真係可以用到始祖嘅力量(如修改艾族人記憶/身體構造) 都係未知之數

啱啱先睇第9集,想問點解梟會無啦啦 講出Mikasa同Armin個名?

爬番上去，上面有討論過

１無垢巨人吸食返智慧巨人能力持有者嘅脊髓液都可以變返做人，但係已經將既係恩典、又係詛咒嘅嗰個巨人之力傳承埋畀自己，由呢刻開始佢條命冇可能超過十三年
２本來能夠無條件操控無垢巨人嘅係「正貨正牌」、而且用尤彌爾直系血脈做巨人之力容器嘅始祖巨人

女神個fd咪就係無腦巨食智巨變返人

２續

如果放任無垢巨人唔理，佢哋就會自己搵人嚟殺，係任何人形生物都會，話知你係亞畜、黑鬼、白鬼，完全冇種族歧視，一視同仁

二 吉克某程度上都控制無腦巨到不過係要有條件

下集係咪最後一集？

咁有消息第4季幾時出未？
唔想又要等年幾兩年先有十零集睇
好到喉唔到肺

冇
WIT Studio唔再做
未知有冇人接手

我都想知

但第四季依照漫畫進度起碼有要等多一兩年，先足夠砌到一季嘅內容出嚟

吾有一言

往後嘅劇情已經冇１、２、３季咁美好，因為激鬥場面嘅爽快，係彌補唔到劇情上俾大家嘅沉重感甚至話係心理創傷

怕等得耐不如追漫畫漫畫今年都完

我唔係好覺漫畫今年會完

中間好聽到爆
特別係一完咗原本op嗰part接住落既「箱庭で繰り返す 悼みと恨みのループ」 低音

想知你忍唔忍到唔睇漫畫

我打算忍啊
個人始終享受動畫帶黎嘅第一次視+聽覺震撼多d
一向都係睇完動畫再補番漫畫

不過睇吓要等幾多年啦
已經中毒太深，可能忍唔住都唔定

好想瘋狂撥佢嘅秀髮

既然full ost出左
咁最後一集應該無新ost了
以為個海有專屬ost

雷槍都無

「分隊長啊，你還有沒有良心啊？」

season 3一開始面對berthodlt時有錯判形勢

「分隊長 危險啊！」

Cls嚇死

會唔會漫畫都係13年完

變超大巨就係咁既樣？

咸咗

咁好意頭啊

睇唔出最左邊嗰個係邊個係咪第二季死守座城嗰個

係呀 Nanaba 呀

拿拿巴（？？？）

漫畫早期完全睇唔出佢係女人，係動畫先將佢女性化咗

冇記錯好似係第二季俾巨人分屍？

依幾星期聽真係聽到喊
夢の続きが見たいなら お前は何を差し出せる？
悪魔は甘く囁いた 屍で道を作れ
若想看見夢想的延續 你究竟能獻出哪些?
惡魔低聲細語道 屍體堆砌出道路

試下由op1順住聽
包你仲有feel呀

啱啱先見到上面有莫布利特畫個幅艾倫巨人素描

好有感觸

請問第三季part2 op同ed 邊度有得買或down

iTunes 有

Thx 係hi-res？

係，喊住叫爸爸我知錯了

回帶睇返

第一季艾侖變身擋炮救三笠同阿爾敏
01:27個度原來格利沙已經叫艾侖
如果想救佢地,要用巨人之力
同今集䲷講既一樣

即係格利沙第一次見到三笠同阿爾敏個陣
䲷呢句說話既記憶好大機會無消失

會唔會係老豆個人意志講依句野
梟只係睇左老豆記憶

唔知梟有冇睇到呀
我諗唔到證據